★長者$2搭車claim正價，60歲技工涉騙政府1.3萬交通費

一名地政總署前技工涉嫌在4年多期間詐騙政府逾1.3萬港元交通費發還款項，早前被廉政公署落案起訴。案件今(4日)於東區法院提堂，被告莫家聰(60歲)被控一項欺詐罪，辯方申請被告暫時毋須答辯，案件現再押後至4月8日再訊，期間被告准以原有條件保釋。

被告案發時為地政總署技工，每天須與上司從中環的離島寮屋管制辦事處乘渡輪到離島工作。被告可每月申領發還執行職務期間的交通費。控罪指被告涉於2013年3月1日至2017年12月29日期間，不誠實地在申領表格上提供虛假資料，以正價車費申領交通費；不誠實地呈交申領表格作為他申領發還交通費的證明文件；及隱瞞他可根據長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃以優惠票價乘坐公共交通工具。

被告涉嫌意圖欺騙，誘使地政總署職員批核他申領發還交通費的申請及向他多付共逾1.3萬港元。

why icac?

奴工處呢？

65先有2蚊喎

他可根據長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃以優惠票價乘坐公共交通工具

抵撚死

之前做政府summer intern啲同事claim車費有學生優惠都填正價，得我好誠實咁填半價

on9仔先填半價😂

冇事就冇事姐，有事就一世

大撚把後生用兩蚊 司機唔理

睇吓幾時你睇佢哋唔順眼就去報串

得罪人多

做人無謂因小失大

巴士理架

而家係不誠實申報再claim 公帑

有優惠就要用？
唔俾人正價撘車？

其實係咪真係告得入呢
隻友係有資格用$2搭車
但佢未必真係會去享用呢個優惠
最重要係睇有無證據

俾人篤

虛假文書同欺詐有部分係ICAC做
唔係淨係執行防止賄賂條例

咁其實番工CLAIM車錢坐地鐵
應該CLAIM正價定平幾毫子既八達通價?

咁佢返工之外都用正價咪打得甩囉
而傷殘評估係一至兩年評估一次 , 你唔需要傷殘優惠走去續期做乜 ?

所以呢個時代有八達通，咩紀錄都齊

睇你公司check唔check同捉得嚴唔嚴囉
我試過claim正價比人周到叫我改返八達通價
不過我買全月通返工

其實買全月通/九巴月票應該點計

你驚咪實報實銷
唔驚咪claim盡佢
我去西鐵站程輕鐵都claim埋一日來回claim50幾蚊

如果條友話佢次次都係用現金俾錢
真係未必捉得到

好老實 告唔告得入
真係要睇下有乜野證據

用現金係唔可以用兩蚊優惠
佢咁樣講的話直接叫MTR罰錢都得啦

公司咁玩嘅話咪次次買飛攞單
佢都係要俾咁多

返上去啦，呢度香港，唔歡迎你地呢啲新移民

不過我做親都日資仲要蚊型公司
老細全部日本人就咁上MTR個網cap圖比佢就得
一個月出多1千蚊糧幫補下飯錢都好

而家就係話佢claim錢時
無申報佢可以用$2蚊搭車
情況就係用長者八達通坐完車
但係claim錢時就填用左正價搭車
因為係事後自主填表申報
所以先至可以呃咁耐

大陸哩

得罪人

可能大大聲咁同人自己2蚊但係claim正價 幾撚醒咁樣

話自己腦殘咪得

小學課堂教要誠實無聽書？

不嬲claim錢都係正價架啦
好多人都係咁
係睇會計或者有冇人篤你出黎

呢D case 香港應該好多
睇下邊個唔好彩比人爆出黎

誠實有咩問題？

而家諗定林鄭25%個交通津貼應該點計

誠實係好事嚟
祝你前程錦繡

公司d醒老教我咁填架🤣
香港精神其實不嬲都係搵著數 賺$$
不過班醒老太醒 呃晒e代班傻仔送錢比公司咋嚇🤑

自己有半價關公司撚事咩 d錢你自己架
送比人剝削仲要讚自己誠實 係咪on9架😂

香港做人咁誠實無乜好結果

咪係
d教畜收足錢教壞細路🤮

可以係返工果陣知有得 claim 無謂計較而直接比正價，就好似返工明知搭兩個站車你都乓截的士一樣

價值觀問題

用過傷殘優惠會有記錄 , 除非你有辦法同一時間有正價使用記錄囉